[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3^0 times 8^{ frac{2}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "첫째항이 ( frac{1}{8} )인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 ( frac{a_3}{a_2} 2 )일 때, (a_5 )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{x to 2} frac{x^2 + 2x 8}{x 2} )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "함수 ( f(x) 4 cos x + 3 ) 의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "두 사건 (A )와 (B )는 서로 독립이고 (P(A|B) P(B) ), (P(A cap B) frac{1}{9} )일 때, (P(A) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{18} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{18} )",
        "choice4": "( frac{2}{9} )",
        "choice5": "( frac{1}{6} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 ( f(x) x^4 + 3x 2 )에 대하여 ( f'(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "35",
        "choice2": "37",
        "choice3": "39",
        "choice4": "41",
        "choice5": "43",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( left( frac{1}{9} right)^x < 3^{21 4x} )을 만족시키는 자연수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "한 개의 주사위를 세 번 던져서 나오는 눈의 수를 차례로 (a, b, c )라 할 때, (a times b times c 4 )일 확률은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{54} )",
        "choice2": "( frac{1}{36} )",
        "choice3": "( frac{1}{27} )",
        "choice4": "( frac{5}{108} )",
        "choice5": "( frac{1}{18} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "곡선 (y x^3 3x^2 + 2x + 2 ) 위의 점 A(0, 2)에서의 접선과 수직이고 점 A를 지나는 직선의 x절편은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^5 a_k 8, sum_{k 1}^5 b_k 9 )일 때, ( sum_{k 1}^5 (2a_k b_k + 4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "19",
        "choice2": "21",
        "choice3": "23",
        "choice4": "25",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "정규분포 ( N(20, 5^2) )을 따르는 모집단에서 크기가 16인 표본을 임의추출하여 구한 표본평균을 ( overline{X} )라 할 때, ( mathbb{E}( overline{X}) + sigma( overline{X}) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{91}{4} )",
        "choice2": "( frac{89}{4} )",
        "choice3": "( frac{87}{4} )",
        "choice4": "( frac{85}{4} )",
        "choice5": "( frac{83}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 1 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [ sum_{k 1}^{n} (a_k a_{k+1}) n^2 + n ]을 만족시킨다. (a_{11} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "88",
        "choice2": "91",
        "choice3": "94",
        "choice4": "97",
        "choice5": "100",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "집합 (X {1, 2, 3, 4 } )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 함수 ( f X rightarrow X )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "64",
        "choice2": "68",
        "choice3": "72",
        "choice4": "76",
        "choice5": "80",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "점 (P )가 시각 (t 3 )에서 (t k(k>3) )까지 움직인 거리가 25일 때, 상수 (k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "세 학생 A, B, C를 포함한 6명의 학생이 있다. 이 6명의 학생이 일정한 간격을 두고 원 모양의 탁자에 다음 조건을 만족시키도록 모두 둘러앉는 경우의 수는? (단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [4점] (가) A와 B는 이웃한다. (나) B와 C는 이웃하지 않는다. 1. 32 2. 34 3. 36 4. 38 5. 40",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 pi )",
        "choice2": "(6 pi )",
        "choice3": "(7 pi )",
        "choice4": "(8 pi )",
        "choice5": "(9 pi )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(0 leq x < 4 pi )일 때, 방정식 [4 sin^2{x} 4 cos{ left( frac{ pi}{2} + x right)} 3 0 ] 의 모든 해의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "27",
        "choice2": "30",
        "choice3": "33",
        "choice4": "36",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 다항함수 (f(x), g(x) )가 [ lim_{{x to 0}} frac{f(x) + g(x)}{x} 3, quad lim_{{x to 0}} frac{f(x) + 3}{x g(x)} 2 ] 를 만족시킨다. 함수 (h(x) f(x)g(x) )에 대하여 (h'(0) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "가",
        "choice2": "다",
        "choice3": "가, 나",
        "choice4": "나, 다",
        "choice5": "가, 나, 다",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( frac{1}{4} < a < 1 )인 실수 ( a )에 대하여 직선 ( y 1 )이 두 곡선 ( y log_a x ), ( y log_{4a} x )와 만나는 점을 각각 ( A ), ( B )라 하고, 직선 ( y 1 )이 두 곡선 ( y log_a x ), ( y log_{4a} x )와 만나는 점을 각각 ( C ), ( D )라 하자. ( langle 보기 rangle )에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.8351",
        "choice2": "0.8413",
        "choice3": "0.9332",
        "choice4": "0.9772",
        "choice5": "0.9938",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "확률변수 (X )는 평균이 8, 표준편차가 3인 정규분포를 따르고, 확률변수 (Y )는 평균이 (m ), 표준편차가 ( sigma )인 정규분포를 따른다. 두 확률변수 (X ), (Y )가 (P(4 leq X leq 8) + P(Y geq 8) frac{1}{2} )을 만족시킬 때, (P left(Y leq 8 + frac{2 sigma}{3} right) )의 값을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9 sqrt{2}}{8} )",
        "choice2": "( frac{3 sqrt{6}}{4} )",
        "choice3": "( frac{3 sqrt{2}}{2} )",
        "choice4": "( sqrt{6} )",
        "choice5": "(2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 (a (a > 1) )에 대하여 함수 (f(x) )를 [ f(x) (x+1)(x 1)(x a) ] 라 하자. 함수 [ g(x) x^2 int_0^x f(t)dt int_0^x t^2 f(t)dt ] 가 오직 하나의 극값을 갖도록 하는 (a )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "78",
        "choice2": "80",
        "choice3": "82",
        "choice4": "84",
        "choice5": "86",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(a_7 2 )일 때, (a_{25} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ((3x+1)^8 )의 전개식에서 (x )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) )에 대하여 ( f'(x) 3x^2 + 4x + 5 )이고 ( f(0) 4 )일 때, ( f(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( log_{3} 72 log_{3} 8 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "곡선 ( y 4x^3 12x + 7 )과 직선 ( y k )가 만나는 점의 개수가 2가 되도록 하는 양수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속일 때, (a+ b )의 값을 구하시오. (단, (a )와 (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "곡선 ( y x^2 7x + 10 )과 직선 ( y x + 10 )으로 둘러싸인 부분의 넓이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "삼각형 ABC의 외접원의 반지름의 길이가 7일 때, 선분 AC의 길이를 ( k )라 하자. ( k^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "이 시험을 한 번 하여 얻은 점수가 10점일 확률은 ( frac{q}{p} )이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [17점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 587
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "함수 (h(x) )가 실수 전체의 집합에서 미분가능하고, (h(0) 0 ), (h(2) 5 )일 때, (h(4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 39
    }
]